台灣明明冇咩泡沫爆破，點解一沉不起

22k 工時長
因為唔可以開外掛印銀紙？

投資比隔離果個吸晒

台灣人開心過香港好多啦
日日入波

淨係諗點樣扑嘢

重工唔仲商，又冇日本咁好品質
d商家佬1走台北以下既地方就冇晒冇競爭力既工業

大佬, 長年比支那打壓幾乎無外交, 即係斷六親, 你認為可以點發圍

台灣經濟ok呀
邊度有一沉不起

鄰國成日都吹日本唔掂啦
係唔掂仲全球頭五咩

年輕人吹奏小確幸

係人都覺得自己唔夠有錢㗎啦

人懶，普遍教育水平低，冇錢

大佬 睇下台灣幾多有錢佬先啦
人地同香港一樣係貧富懸殊咋
低果班窮 因為上面果班食哂d錢

主要係d工業早三十年轉晒去大陸
當年改革開放唔係剩係港商入去開廠，台商都好多

遲遲唔開始英文教育搞到唔似香港同新加坡咁做到apac hub既位置

轉唔到型，又唔夠產業推動經濟發展
變左需要「高增值」既工作職位唔多，大學畢業生自然冇野撈要撈d 22k鳩工

的確唔太得 十幾年無加人工 而物價不斷升

臺灣有d地方係幾怪
一般市民完全唔信任商家 下下覺得人地係黑心 貨只求平求賤
聽過朋友講有貨寧願賤價賣去香港都唔賣臺灣
另一方面商家都成日爆各種醜聞
搞下搞下小生意搞得落 但大規模d都係不了

大學生搵八九千港紙 邊到得
落去wave玩一晚最少都冇左四分一
垃圾台仔最叻扮哂野 以為自己好撚威
民主係好 華人搞民主 一敗塗地
自私啲咁諗 係香港捱都叫搵到錢 雖然冇life
但起碼有機會比我改變自己
如果我係台灣正大學畢業生 想去歐洲日本玩都難
最叻就係wh 扮哂有體驗 去到又係成班亞洲人玩

香港人人工的確間中去下外國旅行係幾好
但長遠黎睇台灣人就算買唔到樓,
要租都唔難,香港地兩公婆如果收入唔係特別高,
租個樓可以唔洗生仔

每人搵三四萬 其實都唔難既
不過要搵人照顧埋小朋友就煩啲 一個人就真係吃力

加到23k啦

人地嗰啲唔叫沉 係地方細 可發展嘅到咗頂
睇落去台灣好大 中間大座大山脈少咗好多地
咁無咁發展空間 咪玩技術
台積電係世界仲地位
其他基礎工業咪hea下 大家開心就算 唔想咁辛苦打拼姐
成日話經濟唔好係大家都想多啲錢姐

講民生
老一輩個個有樓 新一代無物業嘅話租金都平 地主亦唔會加租 唔係話餐餐大富大貴 但至少生活無憂 想生仔亦唔會因為經濟原因而左度右度 只係班仆街真係唔想生

最差嗰班勞工搵六七千港紙又點
只要唔係住台北根本唔會唔夠用
過少少新北三千蚊有七百八百呎房
一條友租都輕輕鬆鬆
更何況係台北 做老麥都成兩萬八人工

講國家
人地咁撚細個島自給自足 農業難搞少少要日本美國幫幫手 但都確保大陸撚唔到你
香港要靠信用嚟保證金融市場地位
大陸要用政策玩一鑊熟香港直接收皮
咁都唔夠做？

掛住係到玩小確辛
仲要班年青一輩覺得好滿足
不了

想抄日本

一味支持國產，打進口野點會進步。睇下luxgen 垃圾車大把人買就知